---
number: "46"
title: "El precio de la tecnología"
date: "2022-03-04"
time: "3480"
path: "/episodes/preciotecnologia"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast46.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Gastamos demasiado en tecnología, eso todos lo sabemos. ¿O quizá no tanto? Escucha el episodio, quizá te ayude a vencer la culpa XD"
---

SPOILER ALERT: gastas muchísimo en tecnología. ¿O quizá no tanto? En este episodio Raúl nos ayuda 
a hacer una lista de todo lo que gastamos en tecnología, desde teléfonos, TVs, reloj inteligente,
gadgets para hogar inteligente, etc. Parece clickbait, pero ¡te vas a sorprender!

### Descripción

Hay alguna culpa asociada con comprar tecnología: siempre parecen gastos superfluos, innecesarios
y sobrevaluados. Sobre todo si compras algo que tenga un logo de manzanita en algún lugar :D

Hacemos una lista de todos nuestros gastos, desde los indispensables hasta los verdaderamente superfluos
o relacionados con el lujo, y nos enteramos de si estamos gastando más de lo que deberíamos. El truco
es un método particular de Raúl para hacer este cálculo. Te va a interesar.

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

